1976年, 泰國 法政大學大屠殺, 有46名學生被屠殺, 泰國重返獨裁統治

法政大學大屠殺，亦稱10月6日事件（泰語：เหตุการณ์ 6 ตุลา）為1976年10月5日至6日間發生於泰國的屠殺事件，該國右派民間組織在官方推波助瀾下進入曼谷的泰國國立法政大學校園內對抗議獨裁者他儂·吉滴卡宗返國而聚集的學生施以暴行、性侵並將之殺害，是泰國歷史於二十世紀民主化的重大挫敗，使泰國軍政府對人權的漠視原形畢露。今日泰國政府仍未承認這起事件中的罪行，在民間也鮮少有人提起，導致與此相關的經歷成了一段噤聲的歷史。學者認為，法政大學大屠殺事件與墨西哥特拉特洛爾科事件、台灣二二八事件類似，經過數十年才打破沉默，且相關紀錄尚未完整呈現。
泰國在二戰後雖然採君主立憲制，實際上國家長期處於軍政府獨裁統治之下，法政大學大屠殺事件結束了1973年人民起義之後開啟的短暫民主時期。之後泰國回歸軍政府統治，實行戒嚴。
根據官方統計，大屠殺一共導致46人死亡，167人受傷，3059人被捕。

1976年9月，在1973年學生運動中驅逐出境的前總理他儂·吉滴卡宗返泰，引發學生大規模的示威抗議。全泰學生中心組織學生、農民與勞工參與抗爭，要求政府驅逐他儂，並在十天內回覆群眾訴求。10月4日，兩名張貼反他儂海報的民眾遭到警察射殺，引發群眾憤怒，學生們在泰國國立法政大學校園發起另一次大規模抗議，抨擊該射殺事件突顯政府漠視及專制的態度。

1976年10月5日傍晚，當地警察、邊境巡警以及「納瓦朋」、「紅色野牛」和「鄉村保皇軍」等親政府團體動員人力包圍校園附近區域，總數大約四千餘人。

10月6日的清晨，這些半軍事團體封鎖校門，並開始以M16突擊步槍、手槍、手榴彈、無穿甲的後座力步槍攻擊抗議學生。他們不讓任何人離開校園，包括傷患。學生迅速要求停火，有一名學生出面投降時卻又反遭槍殺。有些學生跳進昭披耶河試圖潛水逃離，卻遇到泰國皇家海軍小艇阻攔射殺；有些人趴地以示投降，卻挨致一頓毒打，甚至有人遭到活燒；並有警察和紅色野牛參與者強暴女學生。屠殺一直到中午降下暴風雨才停止。

屠殺發生後，泰軍國家行政改革委員會以回復社會穩定秩序為由發動政變，使得總理西尼·巴莫於1976年11月下台、國會解散，並實施戒嚴，禁止政黨活動及建立媒體審查機制。皇室欽點譚寧·蓋威遷組織的官方，態度傾向維護皇室及反共政府，回復民主實驗前的專制氛圍，評判三年的「失序民主」對泰國社會秩序造成混亂，賦予軍方政變合法性。

這場屠殺事件使得左派知識份子噤聲，原本為農民工人爭取權益的社會運動戛然而止，統治階級及中產階級再次穩定掌握財富的流向及政治權力，剝削及不平等的情況加劇，在泰國政府的組成及政策中亦非常少見左派政治的蹤跡。

MV背景係大屠殺好出名嘅相
開字幕睇歌詞，極權都係一撚樣

法家禍害成個東亞2000年

殺嗰班左仔黎

睇多啲先

推

左仔

法家代表商鞅,同埋佢馭民五術：弱民、貧民、疲民、辱民、愚民

再加上孔魔既儒毒禍害東亞幾千年直到現今

支那再加埋馬克思列寧主義既共產邪魔學說完美地同儒毒結合

儒家：

君臣
父子
兄弟
夫婦
朋友

支那實係人類歷史大毒瘤

成個亞洲得韓國, 日本, 台灣 做到真正民主

殺人wor

香港死左幾多個學生

儒學同儒術兩樣野
孔子都有講過以直報怨，唔係愚孝愚忠

親美者盛：
日本 南韓 台灣

親中者衰：
北韓 北越 馬來西亞

1970年代, 當時學生信 左派 根本好正常
但左派 唔代表係中共/北韓 果種獨裁暴政

呢啲俾人殺嘅係左派，同今時今日泰國示威者唔一樣

南亞 好似親中 親美 都係咁衰
例如菲律賓

唔知係唔係人種問題

都係一樣反軍政府獨裁
有咩唔同??

唔通因為政治立場唔同, 就抵被人殺??
咁你同藍絲無分別

廢除軍政 唯一出路

你睇下佢哋係起家嘅手法同目標，幾乎係支共個套

如果按你咁講，蔣介石同67暴動嘅香港政府唔應該暴力反共，由佢哋慢慢滲透，佛係處理得啦

1976年10月5日傍晚，當地警察、邊境巡警以及「納瓦朋（英語：Nawaphon）」、「紅色野牛（英語：Red Gaurs）」和「鄉村保皇軍（英語：Village Scouts）」等原本就在曼谷抗議社尼·巴莫新內閣的右翼民間團體動員人力包圍校園附近區域，總數大約四千餘人[2]。

~Wikipedia

鄉村保皇軍

其實南韓財閥勢力好大
未做到真正民主

儒家三網綱五常幾時有朋友出現過？

天地君親師就識

對抗地主，團結農民，係咪同支國某政黨好相似呢？

假如殺幾十人可以為一個國家換來幾十年太平，係咪同支國某政黨好相似呢？

共產主義者根本唔應該存在，佢哋只係要錢（資產重新分配）,要權。唔係為咗自由

邊個可以定義「共產主義者」同審判呢D「危害社會 / 國家安全」既罪人

德國都唔比宣傳納粹啦，摧毀人權嘅人冇人權好正常

又係右翼政權做

67暴動嗰啲喎

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

實際上1976年係美國撤出越南既時間點，同年柬埔寨共產黨廢除左西哈努克既王位，有邊個可以保證相同事件唔會係泰國重演？

諷刺既係今時今日既泰國示威者唔少都係左派來，他信家族直頭係支共既代理人來，如果泰國行民主好大機會選翻他信家族上來（農村包圍城市），邊個最開心。

起碼今時今日示威者目標係自由憲政，唔係以前反地主，重新分配資產。所以都值得支持

而家巴育都係軍政府獨裁，英拉落台就無左民主

BLM都係聲稱話要種族平等，無打算建立黑人無產階級專政

你睇下blm領袖講咩啦，要白人經濟補償，咩白繼承遺產20%要俾黑人。根本就係將共產主義重新包裝

一開頭都係話justice for George Floyd 宜家就話要réparation
所以我建議對泰國都係保持行車距離，尤其是留意他信家族既取態

韓國唔認同

但香港人支持泰仔有利團結反共陣營，增加香港人聲望，泰仔搞咩主義理柒佢啦，對香港運動有利就得

民主唔一定係反共削弱泰國君主統治反而係對中國有利

WTF泰國現任政府親中喎

對比老窩，柬埔寨來講泰國算中立，而泰國亦有理由要呢兩個國家同中國保持距離
泰國最親中既時期係他信執政

所以敵人既敵人一樣可以係你既敵人來

即係依家啲學生親他信？

暫時仲未知他信背後有無參與，一開頭可能係學生自發，但最終得益既亦可以係他信，所以我先話睇定d先

自由民主係基本人權同價值嚟
無論政見係點，都應該支持佢哋去爭取民主
同埋只有民主，先可以確保一個國家唔會太偏向一邊
例如美國就算china joe上台，佢太親中都會俾人屌，俾國會制衡

唔係
因為未來前進黨（啲後生多數支持佢）響19年選舉後被DQ左
所以啲學生先上街

唔好諗得太理想化
泰國同支那類似，大多數選民都係低教育程度既農民來，呢班人識鬼外界政治，邊邊派錢就投邊個

農村果班就係
曼谷唔係

兩黨共識撚。係，國會制衡到又點，好似啲香港法案咁，你國會過咗佢都可以唔用，佢hea做嘅話香港人就食得屎啦

民主選舉實際上既結果就係農村包圍城市，唔係點會有黃衫紅衫對抗

咁就好，唔係嘅話走咗個親支另一個親支接力

所以今次好多人拎之前黃紅勢力去比較係好撚錯
黃紅你可以當係兩股政治勢力動員支持者上街
今次就係後生一代因爲反不公義既制度上街

咁以前嘅泰國嘅紅衫軍係偏左

啱，革命應該係追求自由公義，唔係經濟利益

咁以前嘅泰國嘅紅衫軍係偏左？

子為父隱 父為子隱 直在其中矣係邊個講?

唔清楚
等有識之士答
不過人地就商人黎

他信根本係客家人。

丘達新。

岩
以德報怨何以報得

咁你既意思係咩？係咪農民國家、低教育國家就唔配有民主？
但港豬都係普遍政治冷感喎，係咪代表香港都唔配有民主？

當你廢除左軍政府你最終面對既問題就係，依靠學生同中產階級既未來前進黨贏唔贏到他信係農村有强烈基礎既為泰黨
正如伊朗一開頭都係話要反抗不公義但最後結果係點

老實講係，民主本身就係以城邦爲基礎既有產階級選舉來
香港同曼谷本身都有强大既城市中產階級可以支撐民主選舉
但泰國同中國都唔係
所以夾硬搞民主化既結果好大可能就係類似伊朗，埃及或者土耳其反而造成自由倒退

呢個係另一個要擔心既地方
但有樣野我唔係好明
點解19年選舉為泰黨會推塔納通去同巴育爭

英國從前都系帝國
當年君主肯改革 + 相信國民（唔會好似法國國民咁將統治者送上斷頭台）
換來幾百年發展

英國要去到打完一戰先有得全民投票，本身已經係處於衰落期

英拉無得選，但可以做做王者

點解唔係為泰黨自己搵過個？

應該係收到風會DQ

英國 議會史上有冇試過「開民主倒車」
例如某一年世界政局動盪都系由英女皇委任 或者 現屆議員「延任」多一年／多一屆

佢個直既入面個意思雙方係要公平
至於隱係岩係錯我唔評論